★公屋蝗婦斬老公案，獲准以簽保守行為了事

何文田愛民邨正月十五元宵佳節發生斬夫案。一對年紀相差18載的中港婚姻夫妻，因家務瑣事問題起爭執，其間來自內地的妻子發難，以生果刀及菜刀襲擊60歲丈夫，被捕後更辯稱只是「用蘋果打佢」。涉案妻子原被控一項襲擊傷人罪，案件今再訊，獲控方准以簽保守行為方式了事。主任裁判官吳蕙芳指案情非常嚴重，被告的丈夫或念在子女與夫妻之情才不追究，直言「係好多中港兩地婚姻嘅悲劇」，並謂：「你唔再愛佢唔緊要，你唔好蝦佢，起碼佢畀你嚟到香港，搵到更好嘅未來。」

42歲被告蒲淑容今在丈夫梁永賢陪同下到庭應訊，離庭時戴上口罩和帽子離開。控罪指她於今年2月19日在愛民邨家中襲擊丈夫。

案件今早在九龍城裁判法院提訊，控方透露，在徵得事主同意後，若被告同意案情，將以簽保守行為方式了事。主任裁判官吳蕙芳聞言不禁謂：「一把生果刀，一把菜刀喎﹗」直言案情非常嚴重，「唔知點解你老公肯畀你簽保」，推測或是念在子女或夫妻情份上，又謂既然事主「都唔願意舉證」，遂批准被告簽保。

吳官直言，這是「好多中港兩地婚姻嘅悲劇」，指被告當年是睜著眼睛，嫁給比她年長18載的丈夫，「大家年輕力壯，你冇嫌棄佢……唔係話你依家嫌棄佢」，強調不論是否中港婚姻，夫婦之間的相處也是一門學問。

吳官續指：「你唔再愛佢唔緊要，你唔好蝦佢，起碼佢畀你嚟到香港，搵到更好嘅未來。」吳官強調：「唔愛佢，可以申請離婚，唔好造成家庭悲劇。」最終批准被告自簽2,000元，守行為18個月。吳官警告被告，18個月內不可干犯任何涉及暴力的行為，否則將會嚴懲她。

案情指被告與事主於2002年結婚，3年後被告獲批單程證來港與家人團聚，兩人育有一對孖女。不過兩人近年不時因家庭瑣事積怨，關係變差。案發當天晚上，兩人因曬衫及家務事宜爭執，被告拿起生果刀襲擊丈夫腹部，及後更從廚房拿出菜刀，用刀背襲擊丈夫左肩、左前臂和左腳，事件驚動警方。被告被捕後在警誡下表示：「我有打佢，不過係用蘋果打佢。」

這是「好多中港兩地婚姻嘅悲劇

Lihkg仔：我隻雌蝗同你哋唔同的，好賢淑

番支那溝支那雞 低標月薪過二萬

最後都係雞 差在老雞定嫩雞啫

收返佢張身分證 永世唔準係香港住就差唔多

不過抵佢老公被佢斬 咁撚鐘意返大陸搵老婆呀拿

正正經經畀錢叫雞咪好囉

幾可見到雞會斬嫖客架啫

除非你唔撚找數